%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{2}[Un automorphisme de polynômes]
Soit $n \in \N^{*}$. Soit $\appli{d}{\R[-n]}{\R[-n]}{P}{P^{\prime}}$.
\begin{enumerate}
\item Montrer que $d$ est un endomorphisme de $\R[-n]$. Déterminer son noyau et son image.
\item Calculer $\left(\id_{\R[-n]}-d\right) \circ\left(\sum\limits_{k=0}^{n} d^{k}\right)$.
\item En déduire que $\id_{\R[-n]}-d$ est un automorphisme de $\R[-n]$.
\item Déterminer l'antécédent de $\dfrac{X^{n}}{n !}$ par $\id_{\R[-n]}-d$.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
